其實窮撚扮有錢都係為世所逼

見到呢個post，有感而發:

識唔識人住公屋扮住私樓?

當窮人扮有錢被踢爆，個個指住佢黎笑

當有錢人扮窮被揭穿，個個覺得佢好型好低調好貼地，唔會係d大洗二世祖

咁若然窮人一開始同人講佢係窮人呢？
根本無人記得你，因為你由一開始已經沒有任何討論嘅價值，沒有值得人留意嘅地方

所以，當你下次問人住係邊個陣，知道大概係邊就算了，可能你無意恥笑佢，但係人地可能非常之介意

你話，你都無諗住睇唔起佢，做咩要咁自卑呢？

我只能夠話: 不要問，只要信

因為就好似，你未去過歐洲，好難明白d人講話係個機場入面過夜好辛苦定好舒服

又或者，你未揸過車，唔會明原來坐朋友車坐後座係好無禮貌

無做過窮人，係唔會明白，窮人嘅困境、自卑同埋個種心理扭曲

究竟落雪係點架呢？究竟日本嘅櫻花係點架呢？

多一點體諒，少一點恥笑，香港將會更加美好

香港人可以話係世界上最現實既人之一
知你家景係點 先至決定同唔同你做朋友 even男 女朋友關係

有錢同窮本身就無討論價值

所以我咪話，下次問人住邊個陣，佢話九龍，你咪算囉，唔好再問落去了，人地想講就自然會講

屋邨你住哪一座？

公屋身分始終太低賤 寧願涯貴租都唔好住公屋

勁到點先因人而異

我認為都好睇你身邊有咩人

例如，你讀HKU，身邊d人個個住私樓，但你住公屋，個種反差就好大

又或者，有d人本身都好有錢，去到外國留學，但問題係，若然你入到去IVY league/G5，見到周圍嘅人都係富豪個仔，你開生日party最勁個次係mcdonald，但人地最差個次係灣仔會展，個種反差就係最大嘅問題

全港得3成人住公屋 當中大部分係新移民或年紀大果啲 後生住公屋少之又少 後生住得公屋可想言之幾撚低賤 女既就話可以嫁個私樓仔姐 男既收皮啦